{
	"Kin_0": {
		"question": "월경두통이 생긴지 15년정도 된것같아요편두통으로 오는데 항상 왼쪽3일 오른쪽3일 그렇게 오고요 얼굴까지 아픕니다 약을먹어도 소용이없고 몇달전부터는 월경시작과 동시에 와서 더힘듭니다치료방법이 없을까요 너무힘들어서 아직 30대인데자궁적출수술을해야하나 고민까지되요 그리고 월경두통말고도 고개를 숙이거나 햇볕이 강할때 머리가 터질듯한 두통이 옵니다 그래서 양말도 앉아서 신어요ㅠ이런두통도 예방 치료할수있는지 궁금하구요 마지막으로작년가을쯤부터 한쪽다리에 하지불안증이 왔어요 어떤과를 가야할지 치료는 가능한지 궁금합니다",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 오경필 입니다  ​  두통 하지불안증후군에 대해 문의해 주셨네요  ​  말씀하신 내용만을 보면 만성 난치성 편두통의 가능성 고려가 필요하므로 3차병원 신경과 두통 파트 진료를 권해드립니다 진단에 맞는 약물 치료가 예방 급성기 조절에 도움이 될 수 있고 보톡스 주사치료등 다른 치료도 도움이 될 수 있습니다 하지불안 증후군도 신경과에서 담당하므로 같이 진료를 권합니다  ​  도움되시기 바랍니다 감사합니다"
	},
	"Kin_1": {
		"question": "25세 남성입니다 요즘들어서 두통이 좀 있는 거 같습니다 머리가 깨질듯이 아프거나 그렇게 심한 정도는 아니고 두통이 있다고 해도 약간 정도 그렇게 아파서 일상생활에 지장이 갈 정도로 있진 않습니다 그것도 평소에는 전혀 두통이 없다가 기침을 할 때라던가 복부에 힘을 줄 때 투동이 발생하는 데 이런 경우는 어떤 질병인가요 두통은 정수리 부분 쪽에서 발생합니다 큰 질병이 있는 건 아닌지 걱정입니다 내공 입니다",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 주재형 입니다 과도한 운동 복압상승 등에 의해 유발된 뇌혈관확장성 두통의 가능성도 있고 근육경직에 의한 긴장성 두통의 가능성도 있을 수 있습니다 우선 충분한 휴식을 취해 보시는 것이 도움이 될 수 있을 것으로 생각되며 증상 지속시 종합병원급 신경과 진료를 권유드립니다"
	},
	"Kin_2": {
		"question": "말 그대로 눈알을 굴릴때 두통이 심하게 와요 위를 보거나 옆을 보거나 할 때마다 두통이 같이 옵니다 평소에 두통이 자주 있는 편인데 요즘은 안그랬고 가만히 있을 땐 두통 없고 다른 아픈 증상도 없고 그냥 눈알 굴릴 때마다 머리가 너무 아파요 왜 그런 걸까요 몇일 째 그러는데 증상이 지속되면 안과를 가야할까요 내과를 가야할까요ㅠㅠ",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 박종원 입니다 안과보다는 신경과를 가시면 됩니다 눈의 통증은 두통의 일부로 봅니다 큰 범주에서는 긴장성 두통이라고 합니다 긴장성두통이란 뒷목 근육의 경직에 의하여 근육 밑을 주행하는 후두신경이 압박되어 두통이 발생하고 이 경우 뒷목의 근육을 풀어주는 치료를 하게 됩니다 보통은 주사치료를 포함해서 물리치료 도수치료 등을 흔하게 합니다 엑스레이를 찍어보면 경추직선화 일자목 또는 경추 배열의 부정렬소견이 관찰됩니다"
	},
	"Kin_3": {
		"question": "일단 코로나 검사 받은 결과 음성이 나왔구요타이레놀을 먹어도 두통은 가시질 않네요머리가 5초에 한번씩 조이는 느낌 머리카락을 쎄게 잡아당기는느낌으로 아픕니다 열은 많이 내려갔는데 이 두통 병원 가봐야 하나요 18살인데 무슨 암이나 그런건 아니겠죠",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 이지훈 입니다  ​  발열을 동반한 두통은 뇌수막염을 반드시 감별 받으시기 바랍니다  ​  발열의 원인이 뇌수막염인 경우 정확한 진단과 필요가 요구됩니다 또한 뇌수막염이 아니라면 타 발열 원인으로 인한 2차적인 두통으로 판단될 수 있기 때문에 그에 맞는 방향 설정이 가능하기도 합니다  ​  원인미상의 두통에 대한 진료는 신경과 전문의의 진료가 추천됩니다  ​  도움이 되었길 바랍니다 감사합니다"
	},
	"Kin_4": {
		"question": "5일쯤 두통 목 통증이 심해서 어제 정형외과에 갔는데 일자목 진단을 받았어요 근이완제와 진통제 처방을 받았는데도 두통이 너무 심하네요ㅠㅠ다른 병원을 가봐야 할까요 혹시 두통 완화에 효과가 있는 스트레칭이나 운동 등이 있으면 그것도 추천해주세요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 최율 입니다 직접적인 진찰이 아닌 상담으로 정확한 판단은 어렵지만  ​  두통의 원인은 매우 다양합니다 그래서 두통의 원인이 무엇이라고 단정하기는 어렵습니다 일자목이 있고 목도 아프면서 같이 두통이 오는 경우에는 경추성 두통을 가장 먼저 생각할 수가 있습니다  ​  가장 흔한 두통의 원인은 경추성 두통 긴장형 두통 편두통 등이 있습니다 편두통의 경우에는 빛 소리 등에 예민하고 구토가 동반되는 경우가 많이 있습니다  ​   ​  좋지 않은 자세 등에 의하여 후두근 근육이 긴장을 하게 되면 두피로 가는 신경들을 압박하거나 근막을 자극하여 그 부위에 통증을 유발하는 경우가 많아요 심한 경우에는 눈이 빠지는 듯한 통증 까지도 유발을 합니다 이런 증상이 지속되면 만성이 되고 다른 증상이나 질환들을 유발할 수도 있습니다  ​  신경외과를 방문하여 물리치료 후두신경치료등을 해보시는 것도 도움이 될 수 있습니다  ​  우선은 고개를 숙이고 하는 작업등을 피해주셔야 합니다 등척성 운동 같은 목을 움직이지 않으면서 목에 근육에 힘을 주고 빼고 하는 동작 등도 도움이 되고 아픈 부위를 가볍게 압박을 해주는 자극도 도움이 됩니다 자주 움직여주는 것이 가장 좋은 방법 같아요 공원 산책  ​   ​   ​  아래 내용은 참고로 읽어 보세요  ​  두통의 원인은 매우 다양합니다 뇌종양이나 뇌출혈보다는 대부분 1차성 두통인 경우가 많아요 대부분 뇌종양이나 뇌출혈 등은 다른 여러 증상을 동반을 합니다  ​목이나 후두부의 근육에 의해서도 두통이 유발되기도 합니다 흉쇄유돌근등의 후두부 근육에 의하여 두피로 가는 신경을 포착하면 이런 증상이 발생할 수가 있습니다 머리를 흔들거나 목이 자극을 받으면 더 심해질 수도 있지요  ​   ​  하나의 예로 아래 그림을 참고하시면 목의 근육이 두통이나 관자놀이 이마 등에 통증을 일으킬 수가 있어요 흉쇄유돌근 근육 외에도 두판상근 등 여러 근육등이 두통을 유발합니다 아래 그림은 흉쇄유돌근이 일으킬 수 있는 통증 부위를 나타내는 것입니다  ​   ​  출처  ​  일반적으로 후두부에서 시작하는 통증 특히 찌릿거리는 통증은 후두부 근육에 의한 신경의 압박을 인한 신경통일 가능성이 많습니다 즉 경추성 두통이라고도 많이 부릅니다 심한 경우는 안구통 머리 전체의 통증 구역 어지러움까지도 일으킵니다 흉쇄유돌근등의 긴장이 같이 오는 경우 귀 주변의 통증도 동반되는 경우가 많아요  ​   ​  운동을 하거나 목에 힘이 많이 들어가는 경우 스마트폰 누워서 시청 스트레스 에 근육이 긴장되면서 일으키는 경우가 많은데요  ​  하지만 혈압 의 상승으로 인한 두통일 가능성도 있습니다 혈압을 측정해 보시는 것도 도움이 됩니다  ​   ​  경추성 두통의 경우는 물리치료 약물치료 후두 신경치료 신경치료 후 증상의 호전을 관찰하여 경추성 두통 등과 감별 등을 하게 됩니다 또한 평소 목의 자세도 중요한 원인 중 하나입니다 따라서 스트레칭 좋은 자세를 하셔야 합니다 위의 증상이 의심된다면 후두부 머리카락 라인을 주변으로 해서 손으로 부드럽게 만져보고 압통이 있으면 손으로 마사지를 해주세요 자주 일어나서 움직이고요 턱을 두 손으로 뒤로 가볍게 밀어서 목이 앞으로 나오지 않게 자세를 해주세요 빠른 쾌유 바랍니다"
	},
	"Kin_5": {
		"question": "자연유착 앞트임으로 수술한지 일주일 후 부터 두통이 심해요미간에 힘이 들어가고 붓기가 빠져가면서 눈이 당기는 느낌이 심합니다정면을 보는데 치켜뜨는 듯한 느낌이 들어요 그래서인지 두통이 너무 심해지고 있어요ㅠ수술 후 일주일 뒤부터 두통이 생길수도 있나요 어지럽고 울렁거리기까지 하네요ㅠㅠ",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 박장우 입니다  ​  수술 후 잠시 두통이 있을 수는 있습니다 근데 일주일 후 두통이 생기는 경우는 드물지만 있기도 합니다 보통은 마취가 다 안 풀려서 두통이 있는 경우가 많은데요 일주일이 지난 후 두통이 있으시다면 쌍꺼풀과 별개로 다른 문제 때문에 두통이 있는 걸 수도 있습니다 3일 정도 경과를 지켜보시고 그래도 두통이 있으시다면 병원으로 내원하여 자세한 진료를 받아 보시는 것이 좋을 것 같습니다  ​"
	},
	"Kin_6": {
		"question": "약 먹어도 뇌종양두통은 점점 더 증상이 나빠지는게 만성적인게 뇌종양두통이라고 들었는데 뇌종양 증상은 약을 먹어도 지속되나요 암이니까 그리고 두통만없고 신경적 증상 눈이 안보이거나 마비 만 있을수도있나요 그런경우엔 나중에 두통이 생기나요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 김영준 입니다  ​  질문 감사합니다  ​  두통이 있다고 해서 모두 뇌종양이 있는 것이 아니지만 뇌종양이 있으면 많은 경우에 두통이 있습니다 뇌종양의 크기와 위치 등이 두통을 유발하느냐 하지 않느냐를 구분하게 됩니다  ​  감사합니다"
	},
	"Kin_7": {
		"question": "1년 전 교통사고 후 몇개월 전부터 뒷목이 자주 아파요 정형외과를 가보니까 디스크는 아니고 거북목 일자목 이라고 하더라구요 베게도 목쪽으로 베고 물리치료 좀 받으라고 하는데 워킹맘이라 시간도 없고해서 그냥 지내고 있는데지난주 부터는 두통이 시작됐어요 진통제를 2알 3알씩 먹어도 조금 진정은 되지만 두통이 계속 있습니다 목 통증은 예전 학생때 책을 보거나 하면서 오랫동안 고개를 숙이고 있으면 아픈것 처럼 계속 아프구요 두통은 멀미가 막 시작되려고 하는것 같은 통증입니다 두통이 목 통증과 연관이 있는걸까요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 박찬도 입니다  ​  두통이 목의 문제로 인해 발생할 경우 이를 경추성두통 이라고 표현하는데요 만성 목통증을 가지신 분들에게 매우 흔히 동반되는 현상이랍니다  ​  목의 커브의 문제나 목디스크 후관절증으로 인해 후경부쪽 근육긴장도가 과도하게 올라가는 상태가 오래 지속되면 후두부쪽 두통이 생기게 되는데요 잦은 증상 반복이 생긴다면 정확하게 원인을 분석해서 치료를 받으셔야 한답니다  ​  인근 마취통증의학과로 가셔서 진료를 받아보시면 도움이 많이 되시리라 판단됩니다  ​  답변이 도움이 되셨길 바랍니다 감사합니다"
	},
	"Kin_8": {
		"question": "제가 어렸을때부터 두통이 심했는데 요즘 1주일에 3번정도 아파요 증상은 두통 눈 주변 뼈라 해야하나 거기도 아프고 속도 안좋아요 제가 비염이 있는데 비염때문인가요",
		"answer": "두통이 오래 지속되면 머리정밀검사가 필요합니다 비염과 연관성도 일부있을수 있으나 다른 흔한원인부터 찾아보는게 맞을듯 합니다  ​  긴장성두통이나 경추성두통도 흔하기 때문이죠"
	},
	"Kin_9": {
		"question": "두통이 가끔씩 있는데 원인이 뭘까요 회사를 다니고 있고 스트레스 관리를 한다고 하는데 가끔씩 두통 생기면 너무 힘드네요 일자목일 경우 두동이 생기기도 하나요 예전에 엑스레이 찍었을때 일자목이라고 하더라고요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 유은영 입니다  ​  두통 때문에 힘드실 거 같습니다  ​  두통은 모든 사람들이 한두 번 이상 경험하는 흔한 증상입니다 두통의 원인은 다양하며 우선 일자목이라고 하셨는데요  ​  우리 몸에 있는 아틀라스 경추1번 의 이해가 필요합니다 아틀라스의 정렬이 바르지 않으면 뇌간과 척수에 구조적인 스트레르를 초래하여 신경흐름을 방해하고 그것이 두동의 원인이 될 수 있습니다  ​  정확한 원인 확인을 위해 병원에 내원하시어 검사를 받아보시길 권유드립니다  ​  일자목과 같이 교정이 필요한 부분의 경우 아틀라스 교정치료 체외충격파 치료 도수치료 외 물리치료 방법이 다양하며 원인에 따른 치료는 개개인별 차이가 있을 수 있습니다  ​  답변 도움이 되셨길 바랍니다 감사합니다"
	},
	"Kin_10": {
		"question": "목디스크가 있는데 평소에 두통도 자주 생깁니다 목 뒤에부터 쫙 뻐근하면서 어깨도 아프고두통도 같이 있어요목디스크시술을 하면 이런 증상이 없어질까요처음에는 목만 아프다 이제 두통이나 어깨도 아프다보니수술은 무섭고 목디스크시술은 어떤가 생각합니다 두통때문에 어지러워서 일도 잘 안되네요목디스크시술하고 얼마뒤에 바로 일하는게 가능하나요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 김상범 입니다  ​  목디스크가 있는 상태에서 어깨통증과 두통까지 동반된 상황이네요 아무래도 목디스크가 있을 경우 이러한 증상들이 동반되기 쉬운데 경추에 있는 신경들이 그 주변으로 이어지기 때문에 만약 연결되는 신경들이 자극되거나 압박된다면 통증이나 저림증상 감각저하 등의 문제가 동반될 수 있는 것이죠  ​  꾸준한 약물치료와 물리치료 스트레칭 등이 목디스크 증상호전에 도움이 될 수 있지만 그럼에도 호전이 어렵고 지속적으로 두통과 팔저림 감각저하 등의 문제가 발생한다면 비수술 치료 중 목디스크성형술 차단술 등의 목디스크시술을 고려해보시는 것도 좋겠습니다  ​  목디스크시술은 비교적 빠른 시일 내에 회복이 가능하나 본인의 상태나 시술방식 등에 따라 회복기간에 차이가 있으므로 시술 전 회복에 대해 담당의사와 충분히 상의 후 계획하는 것이 좋겠습니다  ​  감사합니다  ​"
	}
}